British National? Obviously!

Derived from the original ‘British? NO!’ BNO pun that mocks the (once) useless BNO passport, the updated pun addresses the freshly given right from Britain to BNO holders.

Exactly 23 years after the Hong Kong Handover, BNO holders are given the right to apply for a bespoke visa that paves a way for the once abandoned British subjects in Hong Kong to settle in the UK.

Unlike us, most other people in the world are required to pay over £2M in order to enjoy almost exactly the same right, the right to live in Britain, but there are much, much more to immigration than just numbers that you own. Many find themselves excluded from the local culture, and remain locked miserably within the bubble of their home culture in a foreign setting.

Culture is, put simply, the way how people live. Hong Kong and Britain are so close yet so different, what do we have in common and what do we not? It is nothing but a great big cloud of mist to most Hong Kong people.

But FEAR NOT! Just as anything else, there will always be someone who went before you actually do, and those who went do find themselves in a rather lovely mood for sharing once in a while. So save the ‘cheers mate’s for later, pop on your jumper, hold onto your pint, and join us in our great British adventure, its bloody chilly here.

Transport
Yes yes we don’t say ‘transportation’ here, unless you are going to Australia in a metal cage. People expressed their ‘deep concern’ about going around in Britain, like China did about US ‘interfering’ with Hong Kong’s ‘sovereignty’.

It is a bit of a mess outside London, but quite similar to Hong Kong when you stay inside the M25 (London’s circular motorway) bubble. To avoid confusion, I’ll just do London and the general situation outside of London.

London
Thanks to Transport For London (TFL, formerly London Regional Transport LRT), transport in London are properly organised under a single system, and are rather easy to use, albeit expensive.

The world is your Oyster in London, literally. Much like Hong Kong’s multi-use transport payment card ‘Octopus’, London’s card ‘Oyster’ is also named after a sea creature, and the phrase ‘The world is your oyster’.

There is simply no other easier way to pay other than by card. You touch your Oyster on that yellow disc whenever you board buses, trams and in and out of tube, train and ferry gates. The machines don’t show how much money have you got left on your card very well though, probably to avoid reminding you too much of how ridiculous their prices are.

In Hong Kong, the cheap transport comes at the price of sky-rocketing housing costs. In London, transport costs are so expensive because they have to cover other non-charging transport facilities, say ped(pedestrian) crossings, roads, tarmac, traffic lights and many other items. The Underground, being the most popular mean of transport, is obviously the most overpriced, seconded by buses and trams.

The London Underground have different charges across zone 1-6 (there are actually nine zones), while prices and caps apply as below:

Single:

The prices on the first column are for paper ticket/cash payment, and the two columns on the right are for Oyster/contactless payment. Now you know you should never ever travel in London without a card. There are currently plans to cancel free travel for children.

Caps:

The AUTOMATIC seven-day cap ONLY applies to contactless. It starts every Monday and ends every Sunday. Oyster users will have to purchase a seven-day travelcard separately.

Various discounts are available to students in London and Railcard holders, they are only available on Oyster.

The cap applies also to other services.

The official peak-times are:
06:30-09:30
16:00-19:00
Only applies to Mon-Fri, off-peak fares for holidays and weekends

However, a small grace period is available, but unadvertised. So the actual peak fare charging times are:
06:35-09:27
16:05-18:57

Peak-time fare only applies if both taps, in and out, are within peak-times.

Yes TFL charge you for staying in the tube for too long.

All buses and trams are charged the exact same price £1.5, the zone system do not apply here. Paying would allow you to ‘hop’ onto an unlimited amount of buses and trams for 60 minutes (70 minutes in action with grace period) under the hopper scheme. The cap for hopper fares is £4.4, which means you only have to pay maximum three times a day for buses and trams.

The amount you spend on buses and trams also add to the oyster cap.

TL; DR: Use contactless if you are not eligible for any discounts, Oyster when you are eligible for discounts. Avoid peak-times unless discount available.

The 2500 word limit is such an annoying twat

Big up!

The essence of british finance is the word ‘quid’, pretty much the same with our beloved ‘蚊/蚊雞’.

Cheers mate

Cheers mate, may I go to the loo, please?

If I ask how much is it, someone will reply "5 quid', that means 5 pounds?

Precisely, don’t forget the ‘s’.

How do you feel if someone using American English Vocabulary just like cookies, can, candy instead of biscuits, tin, sweets? Any trouble will come out?

梳呀巴打，盡量試吓打英文學吓溝通，多謝你比機會大家，有時我啲Tone 驚係無禮貌，但你知我原意係虛心請教就好，再次多謝師兄，Cheers mate

*troubles

Quid is a slang for GBP in small amount.
For 5 pounds they can also say 'fiver' and 10 pounds as 'tenner'.

I go to school by bus!

That would be £1.5 in London!

Americanism r like Japanese words in Hong Kong, but try and use english as much as possible. You can ask us here if u r not too sure! I use can instead of tin sometimes as well, as long as they don’t hv different meanings, say cookie (曲奇餅larger round ones) and biscuit (餅乾smaller ones, usually served with tea).

Ah I use it as long as its under around 10k.

Highly recommend this channel to learn Brits English
e.g. If we say pants in UK they will link to underwear, better to say trousers instead!

Push!

Push

It seems that Lihkgers aren’t exactly fond of practicing their English.

It is the correct monthly / yearly price for Milton Keynes to London ?

Super expensive

Assume I live in Milton Keynes and word at London

I guess English LIHKG will be more popular when we actually moved to UK

Exactly, that’s why the sum of rent and transport fee can cost you pretty the same as renting in Hong Kong.

I have been shadowing with netflix for months. Just got an 8.5 in ielts speaking . Quite proud of myself, giving impetus to my UK life next year

does everybody drive? i hate driving because I have had an appalling experience with it. Can i take the bicycle instead? will they sneer at you for not driving?

Its always gon be different from the books tho, always bear that in mind. Im sure ull do well tho.

Unless u meet jeremy clarkson, or else brits r quite inclusive when it comes to cycling. Wont exactly suggest u to cycle from MK to London tho.

the wordings and accents in uk are nice and all, but as i am familiar with us english I find it daunting to switch it. Like thenway britains speak and their very carefully chosen vocabularies. in the us we can express all things with only 20 words but the british seems to be more succint and delicate their language.

how are you fitting in with the people? this is the part that concerns me the most because although I enjoynbritish comedies standups and all that I dont really grasp how they banter with one another

Just get drunk with them and ull fit in just fine. People in the streets tend to be more friendly and chatty than hk ppl as well. Unless u r on the tube, the tacit agreement is to never talk to strangers on the tube, but u can try yh.

Americanism hv gotten into the british culture long ago, so dont worry too much. Id stick to british english tho if possible.

Xthanks your sharing.

what kind of stuff they enjoy talking about? do they ridicule different supporters of different clubs?

ah. I see. hopefully i will haven the best first impression when imgo there by the end of this year

btw do you recommend any good british shows?

just recently I am hooked onto James Acaster's almostpoetry like standups

The rule of no politics and religions still applies but not as strict as its in the US i think. There r loads of different people in the uk as well, just talk wt they like. Im sure ull do fine, they r human as well after all. Never ever brag about money.

Weather is like the ‘食咗飯未’ in hong kong, just small talks.

Well the political scene is rather different here, but a rich one. Each view has got their own supporters and establishments (the newspaper culture is the most traditional one, there r pretty much all sorts of media representing all sorts of views). But id say its still quite inclusive. Most older ppl r on the right tho, while uni students r usually on the left. They do get a bit excited sometimes but not rly a lot of ppl r passionate abt politics.

And the society culture, the very founding stone of britain. Ppl of different views and interests tend to form societies or clubs. Even myself is in one about history, one of our governor at some point was acc the president of it. Lovely how history connects ppl. And indeed a huge variety of them r available.

Im not very fond of contemporary shows tbh, i prefer to watch older stuffs. Ronnie Baker and Rowan Atkinson, pretty much the Stephen Chows of Britain. Their shows r simply brilliant, but its takes a deeper knowledge in both the language and their culture to understand their shows.

Porridge, Two Ronnies, Blackadder for starters, go deep if u may.

If I was looking to join a gym, what’s the monthly fee? Do I need to pay up front? And do they have group classes like the gyms in hk?

Driving to London for work?
Can I find parking easily ? How much is the parking cost on average (like Hong Kong at least HKD$20/hour)?
Always Traffic Jam?
Plus 10 pound congestion fee every day....

Do Manchester more friendly to driving ? parking, traffic congestion?

When they greet you with “How are you doing”, what would be a good way to reply? I will usually just reply with “I’m doing okay” and that’s it. Would that be considered rude?

Strong post and leave my name.

Just want to say hi.

Thanks for giving us so many details on living in UK.

I hope I can live in UK through my BNO.

It’s a long way to learn British culture.

Ah not much of a gym person myself, but I know something about gyms. Usually local councils (something like our old Urban Council 市政局）have leisure centres for gyms. If im not wrong they should he around £15-£20 per month, pay as you go r also available. Private gyms are also available but im not too sure abt how much they charge.

Not too sure about parking tbh, cos i dont rly drive.
If u r outside of cities, than u can pretty much park anywhere as long as u dont block the road. Make sure u pay up if theres a pay and display (咪錶) tho, you pay for the time that u plan to park and display the receipt, usually on the windscreen.

Traffic jam is THE common problem between metropolises around the world so dont think u can rly avoid it if u r in ldn.

They usually ask ‘you alright?’ instead of ‘how are you?’. No one ever ever ever says no im not alright in these situations, simply respond ‘yeah u?’. Its just a social convention, pretty much like the way how no like takes ‘得閒飲茶’ seriously.

They usually identify themselves by their countries tho, like scots or welsh or irish. Pretty much only english people call themselves brits cos u know, they colonised everyone else and they r proud of the(ir) union.

Oh that’s some great info. Kindly noted.

what a load of poppycock
they'll just form enclaves and call it a day.

Not everyone la ching

I get your point.
I have been to Wales and Scotland as well. There were less feeling of “Britain”. Their uniqueness is making UK funny. The building style, language, even landscape are different from others.

Its very useful . Cheers mate

Cheers, mate!

Chips vs crips

Should be crisps

Ah a classic one.
Chips: 粗薯條（Burger King）
Crisps: 薯片
Fries: 幼薯條（Mcdonalds Maccies）

I like chips.

I feel a little bit stress, coz I read so many information about migrating to Uk

I even can’t concentrate my work

What do you think about living in the Northen Ireland? I am considering Belfast, as I found the living cost there is a bit cheaper. I am just trying to look for some blue collar jobs, store assistants or waiters are already great for me

I always go back to truffle fries! There is a local shop in Devon that does it splendidly, I hope it survives the pandemic.

I’m sure your new life in Britain will be much better than now, at least you are away from the Peking commies. Like a lot of people said, courage and determination is the key to immigration, not the money.

I’m all for Southern England, preferably the South West, it’s simply too cold up there!

Weather aside, I’ve never actually been to NI, so can’t really give you any insightful opinion, but I’d say go wherever your heart leads you to.

Living costs are definitely cheaper in NI, but I would probably go to smaller towns in England, Wales or Scotland for the same reason. Remember, with lower living costs come less opportunities.

So how about Liverpool or Manchester, I have done research and ppl said the work opportunities there are much less than that in London, but the rent in London is not cheap

This is a very nice post indeed. Thumbs up!

Would there be any opportunities around the Southampton/Reading area? I notice that the property price in those region is quite a bargain and both cities are still close to Heathrow. Or one should consider those cities in midlands or Manchester instead?

There is only one metropolis in the UK - London, anything else are nothing more than cities. Some cities aren’t even cities, they simply have a cathedral, which automatically makes them cathedral cities.

I am actually in Liverpool right now, but will move back to the south soon. I am not too sure about job opportunities here as well since I’m still studying. If you are looking for low-skilled jobs, indeed London is definitely not the best choice as the cost of living are simply too high. For other places, the situation should be similar in the whole region or county. As long as you stay close to the people there will always be jobs that you’ve mentioned.

To be fair, would you choose to live in Lantau Island just because it’s near Chap Lak Kok in Hong Kong? Unless you are looking for jobs in the aviation industry of course. Southampton is actually not that close, Reading would be much closer to London. A lot of gwei los live in Reading and commute to London everyday, its a commuter town, something like Tseung Kwan O perhaps.

Pretty much everything north from Birmingham to Scotland are industrial cities. Depends on what sort of opportunities are you looking for, if its white-collar jobs than London and Manchester would be the best option of course. As relocating is quite expensive, and companies might not pay for it (some do), you should probably consider renting first, it gives you flexibility.

Also, we all have bias and prejudice, you should visit different places before actually settling down, in case you don’t like the place. Or maybe you can tell us what sort of places you like in Hong Kong and see what we can suggest you to start from!

I am a middle-aged semiprofessional white collar, and sadly I don't believe that I have any chance to secure a job in my current field. So my best bet would be finding a place with cheap enough property price to live modestly (Kinda like those HK migrants back in 1990s who worked casually but still can survive by investing in properties or stock market or bonds).

I do appreciate your advice about visiting the places first. And yes I did have some experience in travel industry so that's why I thought about living close to a major airport. Perhaps I should visit UK whenever those travel restrictions are relaxed.

thanks for your work & looking for more

UK property market is quite different from the Hong Kong market, you should research more about it before investing. There are a lot of factors that we’d never imagined in Hong Kong, say crime rate, weather (indeed can vary a lot), nearby regions and cities etc.

Btw, the Exchequer just announced a reduction in stamp duty until March, could make use of the opportunity. First-time buyers don’t have to pay any stamp duty for properties under £500k, non-first-time buyers only have to pay 3%. The old threshold is £125k.

I am thinking about going to Scotland as it seems that they will recognise my profession. The house price is more affordable up there as well. I am thinking about renting it for a year and use it as a base and for the proof of address so I may look for a job nearby.

Not expected to leave until Summer next year but in the meantime I will try to go there and have a look first. I have been staying in England during the summer for the last 5 years so I know very well about England but not really about Scotland so I got to gather a bit of information first.

i don’t think we need ‘s’ for quid no matter how much money we’re talking about?

nope quid is quid. There is no need to put an s after it.

Oh yh, wasn’t aware of that. Everyday you learn something new eh?